---
title: >-
    شمارهٔ ۹
---
# شمارهٔ ۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به همواری تهی کن از غم لیلی‌وَشان دل را</p></div>
<div class="m2"><p>ازین وادی بکش ای ساربان آهسته محمل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مکن کاوش ز مژگان پیش از این بادل که جز مهرت</p></div>
<div class="m2"><p>ندارد گوهری کاویده‌ام گنجینهٔ دل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به گاه کشتنم از رخ چه سودا پرده برداری</p></div>
<div class="m2"><p>که از دیدار گل حسرت فزاید مرغ بسمل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کند چون عزم کشتن قاتلم زین بیشتر ترسم</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌خواهم به خون آلوده بینم دست قاتل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حریفان گرم صحبت با تو در بزم و به حسرت من</p></div>
<div class="m2"><p>کنم تا چند از بیرون در نظاره محفل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>درین وادی خدا داند که خاک من کجا باشد</p></div>
<div class="m2"><p>گرفتم من به این واماندگی دامان محمل را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>طبیب این بحر عشق است و کنارش از نظر پنهان</p></div>
<div class="m2"><p>فکندی چون درین کشتی ز چشم انداز ساحل را</p></div></div>